歐化句係咪中文現化演化既一種?

仲有日化

點解無中文人答

我不能同意更多，這樣頻繁使用歐化日化句型的事情，不能不讓它被正視吧？

我同意
歐化句都有佢既用途，尤其睇中譯本果陣，無可避免會睇到

曲線

支那人破壞完繁體字，又點會唔破壞埋支那文法
乜柒化 乜柒體系

呢啲叫演化

因為無咗文言文根基
睇明清小說啲白話文同埋以前啲報紙
文白混用不知幾典雅又唔累贅

網路用詞都係...定還是係其中一個FACTOR加劇問題?

你會留意到中文個TREND 從古至今 都同佢本身文化載體有關

例如新文化運動就係為咗從載體著手去推及口語化的運動

利: 頄UP 無讀過中化相關學科

譯本單字要保持原有意思而無可避免，加上支那好多官方場合都用「OO化」、「OO性」，變相普及呢類核凸字。

而句型，其實歐化句型係可以令句子變得更具邏輯，難以被搬龍門。例如文言文，係就係跨越咗幾千年都睇得明，但主要係靠語感，基本上冇咩規則可言

不過現代嘅歐化句主要係因為識字率高咗，但整體水平偏低，大部份人唔識深字，唯有用歐化句型去加入解釋

歐化句仲有用過文言文咁

譯者中文水平問題

主要係支那好推崇歐化中文，所以愈來愈普及
上面話歐化中文可以表達意思表達得更清晰具體，其實點會，即係你用中文語法砌入英文，點會比英文語法嘅英文更清晰
用異化歸化嚟諗，歸化嘅概念點都清晰易理解過異化。
靠語感嗰個論述又得啖笑，有邊種語言唔係靠語感使用，文法語法係學者歸納出嚟嘅，其他語言一樣會有唔清唔楚嘅地方
係支那官僚好唔撚中意將啲嘢講清楚，所以講嘢累贅、散亂，而歐化中文就比較累贅，佢哋就多用

印歐語系：生字時態變化較多，清晰

中文：多數直接轉另一隻字用，迫住靠語感估個作者諗乜尻

個啲咩咩化 咩咩性 其實係來自詞既體 態問題
因為中文詞語冇時 體 態既概念
所以當翻譯英文既時候自自然然就多左啲咁既詞出現
至於歐化句型 我覺得白話文運動無可避免係一大助力 一班海歸子弟用佢地對外文既知識 套用到落佢地自己既創作到 加上英文愈來愈強 自自然然中文受到影響都係無可厚非既
講真有幾多漢語使用者真無了解中文呢句野呀
淨係叫你係句子入面搵主謂賓都未必得啦
可能連主謂賓係咩都唔知

應該得文盲搵唔到

好難講呀
依家既中文教學根本就唔係教中文
順粹俾你應付一個公開試